認真，steve jobs 領導左iphone嘅面世後，之後有咩驚為天人嘅創新？

無錯SJ係領導左一切，不過...
Iphone 本身由概念到成品都係班工程佬搞出黎嘅，至多你SJ接納左工程師呢個方案，再迫佢地做心目中嘅功能，比如機面一可有一個bottom 。
App store 本身SJ都係唔認同出嘅，最後成功又歸返功比佢。
細mon仲亦係佢死要堅持嘅，明明iphone岩岩出果時，佢係第一個吹奏巨mon嘅人。
4s之前，何嘗唔係update 下mon, u, camera 就出新機，又有咩咁驚為天人嘅進化？
SJ身後，5代之後嘅進化明顯更市場代，劃時代嘅ios 7(個人認為係最有影響力嘅version), 大mon, touch id, 3d touch, face id 等等，都係SJ身後嘅產品。
我唔否認SJ好有人格影響力，但亦未見得佢幾咁有創意，只可以講，佢係個好識present 嘅創作人。

只可以講，apple不嬲都唔係市場行得最快嘅一個，不過好識做整好。
SJ，就係呢個華麗包裝嘅代表人物。

大mon, touch id, 3d touch, face id ?
大mon = 跟風
Touch id = Apple自己廢咗佢
3d touch = 連ifan都唔記得佢嘅存在
Face id = 如果只能二揀一，大部份人都想要touch id多啲

呢四樣叫劃時代? 創新?
冇錯，開創一個全新嘅Apple下滑時代
市場佔有率跌出頭3指日可待

我係覺得，sj之後更多創新。當然創新嘅定義係apple compare apple

呢位巴打有無細心睇下我係比較緊啲咩

我上面咪講左囉，2g到4s都係好常規嘅升級。
我係想講，後sj年代先多左新嘗試。

睇連登仔品評到sj只係垃圾真係好好笑

自己廢左代表唔存在？
Ipod俾apple廢左代表ipod成就唔存在？

iphone其中一個最重要創新係之後引入既apps store
仲有Ipad 同macbook air
兩個都將成個市場改變曬

我日日都有用同3D touch 好冇
同埋我prefer faceid, 方便過touchid 太多

唔好玩啦3D Touch日日都用緊 我屌你老味

工程佬搞出黎就係你見倒果部咩
準備iPhone果陣一定有大量方案
不過佢鑊鑊揀中會成功果啲
iPhone 2G -> 3G -> 4既外形設計
iPhone 3GS -> 4既retina display / FaceTime
突如其來既iPad bla bla bla
自佢重返apple後篤親都中都成功

消費者往往唔知自己仲需要乜野
未出iPhone之前覺得N73+Palm/Blackberry好掂
未出retina display之前覺得3G個芒已經好靚
未出FaceTime之前覺得用電話video call好冇必要
未出iPad之前覺得netbook notebook夠晒用
只係佢好清楚知道消費者仲想要乜野

唔係話CPU快50% 加大個芒 部機薄左輕左 加多隻新色就叫新囉死gay cook

慨念毫無疑問係SJ諗既
touch id同face id專利都係sj死之前 已經申請

其他我無野補充

其實細節嘢要講講
就係平板同handoff, airdrop
依啲係完成佢生態圈嘅重點嚟
冇依啲嘅話iPhone只會係散修修嘅電話
好易俾人淘汰
依家有依啲完善佢生態嘅連繫先冇死得咁快

iTunes 真係好創生，我到今時今日都唔係好識用iTunes 過相同片，好驚是旦一面會del左d野！

蘋果其實唔係玩技術，雖然好多時佢都用緊最好嘅技術。

我永遠睇野都係比較，有邊一年android唔係跟尾蟲咁跟著iphone，直到今年有摺機先出現到驚喜。

等今年9月份

不如你google下steve jobs死前最後有份參與設計既產品先批判